24歲少女急求屍肺續命 男友求婚：下世都要做夫妻

【星島日報報道】二十四歲正值芳華正茂、大好年華，然而犖晴卻在深切治療部病榻上靜候再生可能。其男友阿健上周二、犖晴心臟停臟搶救成功後翌日，在病牀前向她求婚，「我比個承諾佢，會照顧佢屋企人，佢當時笑住話戒指好靚，亦都有答應，但我知道佢有猶豫，佢驚之後得番我一個，但我諗住今世做唔到夫妻，下世都要做番。」他指犖晴年幼已經有長期病患，無法過正常人般生活，經歷的痛苦比不少人多，希望她未來日子都有健康生活，跟她步入教堂。

阿健與犖晴兩年半前經朋友介紹認識，首次約會跟普通年輕人一樣，四處逛街、溜冰、食飯，但對犖晴來說一點都不容易，「佢個病令佢個人好累，而且整親好易流血不止，當日仲要行唔同地方、溜冰，後來發現原來因為係我提出，佢唔想拒絕驚我唔開心。」相識一個月，阿健向犖晴表白，她亦向他解釋自己患有再生障礙性貧血，需要長期到醫院輸血、檢查，生活十分麻煩及不便，怕影響他生活。

最教阿健感動的是，他在工廠區附近上課時，容易疲倦的犖晴會來接送他，「(工廠區)化學物質容易令佢敏感，但佢都嚟接我，為咗比驚喜我更加會跑過嚟，但佢體力只有正常人一半，嚟到差唔多暈倒。」

中學患病以來，犖晴每星期都要到醫院輸血、輸血小板、檢查，起初一星期兩日，半年前開始增加至三、四日，輸血每次要四至八小時，輸血小板則一至兩小時，「最開心嘅事係醫院話犖晴指數正常，今次唔洗輸血同血小板，我哋可以行少少街，食少少野」，然後他送她回家已經好滿足。

長期輸血會令犖晴體內鐵質水平升高，而鐵質積聚會影響不同器官和荷爾蒙的分泌，她每晚八小時的睡眠時間都要使用除鐵機，而長期輸血亦導致血出現慣性流失，身體更依賴輸血，情況不斷惡化，因此犖晴接受死亡率高達三成的骨髓移植手術，她亦在去年十月二十三日完成，開展五年康復期。

他們二人早已認定對方為結婚對象，但因為犖晴不想太早被當成「師奶」，因此阿健默默在心裡計畫，打算在五年康復期完結後第一日，向她求婚組織家庭。不過犖晴去年十二月中情況轉差，本月十七日更一度心臟停頓，幸搶救後心跳回復正常，但肺部功能完全喪失，需靠人工肺維持生命。

醫生當時跟親友評估，犖晴只有多四至六日生命，阿健在她搶救後翌日即時去買戒指，在犖晴清醒時許下莊嚴承諾，「我比個承諾佢，會照顧佢屋企人，佢當時笑住話戒指好靚，亦都有答應，但我知道佢有猶豫，佢驚之後得番我一個，但我諗住今世做唔到夫妻，下世都要做番。」

早在阿健表白當天，犖晴已經問他會否介意自己的疾病，他當日不介意，今日亦無悔，「有病先要更加一齊，我地互相扶持經歷，呢兩年半無鬧過交，佢個病成就一個好完美嘅佢，學識點善待、珍惜人。」阿健就是喜歡犖晴的善良、喜歡她顧人感受，即使探病時間有限，她都不會留難醫護人員強行留下親友。

犖晴現時心情低落，每晚無法入睡，擔心閉起雙眼便一睡不起，阿健跟她說，「好多香港人不分政治立場、年齡層都上下一心祝福、支持佢，希望佢堅持唔好放棄，好多人都幫佢。」他透露有人來電查詢是否可以捐出活肺，但現時只有肝腎可接受活體移植，屍肺方面則未有捐贈者。

犖晴血型為O型，身高約一百六十七厘米，體重約為四十至五十公斤，如有腦幹死亡病人合乎上述條件，懇請家人考慮捐出屍肺。

😂

感動

推

希望有奇蹟降臨喺佢身上

Push

依d真係講運氣

突發）孔聖堂率先係教育界製造白色恐怖，以言入罪！

有能力嘅手足唔該入哂嚟推，此風不可長呢單嘢一定要煲大

諗起中大朗朗條女

幫推

push加油

後來點冇追

之後點 唔記得

咁就下世先啦

女版馬倬朗

831

我冇記錯好似好快有條新仔?
個陣連登為左朗朗日日打世界大戰

我睇到眼濕濕點知第一個回覆就見到個濕鳩樣

朗朗條女點同呢個男仔比呀
呢對好明顯係真愛

落埋去倍佢啦

屌你老母
人地都未死

呢個post d留言係咩事

高登not連登

學識少，肺可以移植咩？

有仔關我撚事

真愛
希望大步檻過

熟悉既連登返黎了

你嘅人生應該好悲慘。加油

屌你老母

老實講
你哋結唔結婚、係咪情侶
大家都會想幫你
但要有人/家屬願意捐個合資格嘅屍肺真係時機問題

睇標題都有小小感觸

加油
連登仔口賤少陣啦
如果係手足你地點過意得去

我覺得佢個名都好罕見

中大朗朗條女依家咩環境？

社會垃圾

一定會好返

朗朗條女

有人想捐活肺

#2 Hide Blocked User - 希特拉
#29 Hide Blocked User - 磚家(國家認證)

請大家blocked 依兩隻賤種一毛

收下把口ok?

記得唔好投胎係中國

祝你全家中肺炎死

仲有 #23 Show Blocked User - 蕭何

好撚好笑喎 懶幽默

佢係手足，琴晚佢朋友有開po

成班毒撚肯定女仔手都未拖過
由鳩佢地啦

個人生好似劇本咁撚慘，CLS

& #17 Hide Blocked User - i9-9900KFC

成班5毛又扮極端討論唔好撚理佢地，大把野仲緊要

收下把口
希望有人捐到屍肺

唔係唔救啦 係要有個屍肺

Pish

連登風紀好惡呀

真係咁啱未有人死

犖晴 ⬅️ 點讀？

有男朋友 拉

屍肺阿

真係好睇運 宜家好似都過咗成星期

兩個月食左豬未😿

如果不幸死咗
隻戒指係咪可以再用多次

換到都未必一定好返

心肝肺腎眼角膜都可以
肺腎正常人無一個都可以生存，可以活體捐贈
但香港只可以特定情況先做
而呢個女病人要雙肺，必須係屍肺
而屍肺必須係腦幹死亡先可以

改名個命運可能可以平凡一d 有d名唔係人人受得起 由其咁特別既名

最諷刺係
依排死得多嘅人都係肺炎

又一次測試依個世界有冇奇蹟 雖然多數都係失望收場

頂住啊

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

有啲人總係可以好長情但就要咁對佢地⋯⋯

你冇撚嘢啊？

衰啲講句...黑警殺咗咁多手足咁都唔夠屍肺用？

下世
男友都咁咀賤

睇黎我又要做好事 我祝福人通常個個人就會好好 祝福你自然康復/有合適既屍肺換 好翻記得多謝我

慘過你嘅人大有人在 但祝你搵到肺

respect個男仔，希望港男港女都好，都應該明白專一既人係好可貴

祝福快d 有合適器官出現。

題外話，希望大家認真考慮器官捐贈，如果人生到最後能夠拯救到其他人，實在係美事。

過幾年第條女啦扮咩

拋落街被跳樓嘅話其實啲內臟都已經爆爛曬

笑乜春on9仔

班賤種一毛
咪撚理佢地啦

幫推 希望有人見到可以幫手捐贈 救人一命

口德村村民全面進場

呢期口德有咩換? 儲左唔少

Then pray for her🙏

咁好難幫到佢

可能男友想俾個目標佢撐住，等佢知道過到呢關有個新人生等緊佢。

好撚煩 全香港人已經頭痛緊武肺

其實兩個人一齊行下街已經好開心

所以咪話下世先

燒哂啦

單憑呢句就扣你口德分50

換到瑞士山區肺一嗰

沒辦法，有時解脫都係一件好事

其實唔洗理係咪手足 香港人多啲同理心啦

凡事豈能盡如人意

今世都得既

？ 得罪你

呢單難度高好多
又要夾身高體重

好希望有奇蹟

點解應該有事嘅人無事
唔應該有事嘅人就有事

不推文都唔用，死撚咗去啦仆街

攞

臭港女平時糟質D港男
報應黎啦

希望你搵到合適既屍肺啦
珍惜身邊既人

唔好啦...好難儲架

肺好似最難搵同移植

好撚好笑？如果你有親人朋友係咁，仲笑得出？

腦幹死亡姐係點？
即係因交通意外過世既屍肺唔得？

香港人都幾撚偽善 平時大把人cancer 等換器官唔見有人特登去理 今次故事凄美少少就個個正義撚上身

正經野唔推，推呢啲
有就有無就無架啦

喔 羊b原來係五毛 blocked

做戲行遠D

依個post大大話話有超過10隻五毛
而且係口末遮攔非常惡毒
仲有隻不忘分化港男港女
等我一口氣block曬你地

天佑你地

no

港女配得起淒美呢2個字咩

又串又惡又現實,又女權上腦

港女無一個係無辜

希望真係咁岩有岩嘅屍肺

係咪用錯左？

兩個原因
女，後生

有新仔啦

死毒撚唔怪得你溝唔到女

喊左，真心希望可以有奇蹟

死港女

咁凄美 叫條仔自殺比個肺佢咪得

希望真係有奇蹟 好運會降臨係你地身上
睇到我眼濕濕

係手足又點唔係手足又點

睇到眼濕濕 希望會有希望

咁你都幾得閒🤔
咁多人你唔關心而家走去正義感上身
關心咗醫護未？

食咗你老母個隻

學阿Matt 個撚樣

未 因為醫護既故事唔夠感人

唔用就要死

以我所知腦死亡係，除咗基本嘅心跳呼吸可以靠機器勉強維持之外，腦死亡嘅病人係無任何復原嘅機會。
情況比同植物人更差，所以好少撞到。
你話交通意外過身係有機會，只要無傷及當中器官，而且個病人係腦死亡就得。

兩樣嘢無衝突果啵死五毛
醫護同手足我日日都關心有做嘢
你呢死PK？

玩具台5毛 ID: 警品顧客（真香）

希望佢最終都無事

洛

希望有奇蹟出現

我成世都記得佢，叫馬焯朗，因為當時連登仔成百個post咒佢要快d死因爲唔抵得人有女朋友，極度醜惡

點解有病個個唔係你？

條仔俾假希望人真係好咩？
過一排咪又好似朗朗條女咁有新女

但啲人話個女仔同佢唔係真愛？

男既就捐個肺比佢啦，大家都happy

jm9

咁快有新男朋友？

你咁得閒留意呢啲垃圾 確定你有日日做嘢？🤔
冇圖你話俾狗拉咗都得啦on9😂

可能搵左第二條仔了

收下啦...呢個病真係好慘

呢條垃圾MK生前遊玩人間,出事就扮哂慘求救

死得好啦條垃圾MK

好似換左心都救唔返,白白浪費一個器官,D垃圾MK累人累物

從馬焯朗事件到今次呢個事件已證明到一樣野：
就係絲打比巴絲有人性同血性好多，因為
暫時未見到一個絲打因妒忌呢個女仔有男朋友而日日咒佢快d歸西，比起當年狂咒馬焯朗早死早著d巴打真係差得遠

後來馬同學真係死左你地心涼啦

好似話好快就有新仔，move on得好快

blocked

犖讀樂

連登仔真係令我感到心寒，好似唔係呢個世界既物種咁樣

香港地 有閪怕冇仔?
大把狗公狗衝啦
叫人比同理心之前自己有冇比過人

721831101111

兒登真係兒登
啲留言冷血到

個男仔好好 希望佢地可以繼續行落去

今次係條仔一齊之前就知對方有病
Mk朗好似係突發
咁佢條女會move on得快都正常ge

原來已經咁耐

巴打撐住

連登時期啦已經

咁我都祝你全家中肺炎

當年d連登毒撚明明唔識馬，但日日開post咒佢快d死，話佢打尖，其實打乜撚野尖極度危急唔放第一唔通普遍位置 希望呢班人有日要換器官要等九世

希望快啲有適合嘅比佢

你落去先
記住捐肺

人如其名 落地獄啦一齊

講真人要就失去先識得珍惜, 應該因為咁先同佢求婚, 同埋想比樣野佢堅持住唔好放棄

你死咗咪知

咁有同理心 你捐囉

口德分+100

感動
希望有奇蹟出現, 要加油呀!!

識人得返半年命，個男仔都照追佢仲對佢好好女仔岩岩情人節個日走左

Block bye

咁咪借呢個機會宣傳
提醒大家器官移植嘅重要性

push

死咗都知就好啦

笑喊嘅意思係..？

你希望嘅奇蹟係另一個人嘅死

佢係咪以為呢個表情係喊緊？

邊夠你怨婦上身唔關心都特登入post引戰咁得閒

公道d講句
當年條女同屋企人又拍片又炒作先咁多人反感

要有人死先引發到奇蹟喎

屌你老母, 屌埋你老豆

發現哩個post引到好多賤種一毛仆出黎比人block

希望佢排到

但理性討論 真心唔明 點求屍肺
定教佢買器官

大把人等緊器官救命架啦
走出黎話幾慘幾慘就有得打尖？
咁其他人唔慘既

你老母比狗屌緊喎😂

其實死好少，香港得2個，其他病仲多。

駁唔到

條女換左幾次仔啦，機緣巧合下我都扑過佢一次，有人想知再講

希望有人死
死完又肯器官捐贈

比著佢係你屋企人，唔盡力做仲可以點？求人都叫炒作

口德-30

咪係,拍條煽情片就迫9大眾捐
好似唔撚做好事就係壞人

D仆街死MK生前又唔做下D好事,D死MK愛理不理,美化自己做浪子,壞男人

講

一公升眼淚 。。。。。 個男２年前已不離棄，

你唔會死嘅？講定先唔得？

個奇蹟係咁啱有人死得早過去而又肯捐
個條友你咒唔咒佢都死硬，如果佢知道有依件事而又肯幫嘅，就係最好嘅結果

到時佢地要換都無人會知
因為唔值得人地做noise

幫得一個得一個啦 無蝕抵既

其實心同肺係難，
基本上要人地死先捐到比你

樂都有幾個讀音

Forgive my laughter. I have a condition (more on back)

It's a medical condition causing sudden, frequent, uncontrollable laughter that doesn’t match how you feel. It can happen in people with a brain injury or certain neurological conditions.

口賤個d人應該係油頭毒撚無女埋身嗰d撚樣嚟

咁洛啦 唔會讀「惡」啦

星島日報

垃撚圾

好似老死嘅都唔啱使
咁求屍肺啫係想有人意外死？

你無見過瑞士山區肺咩?
好值錢架喎

樓上啲口德村民簽哂器官捐贈卡未？
用把口就避免到未來可能發生既慘劇架啦？
覺唔覺自己啲祝福好廉價？

屌笑死

繼續狙擊一毛賤種狗

人地本身係條隊排第一 打邊個尖？

乜撚都唔知就一棍打沉一船人，雖然知你創傷後遺症，但你都係死撚咗去算啦

佢花名會唔會係火牛

Pin

推啊

感謝層主狙擊賤種一毛

岩岩打左黎對資料

冇野幫到手，只可以幫你祈禱

ching第一日上連登？

祈禱有另一個人意外早死？

thx help

好人一生平安

你係咪諗埋一邊？
叫你哋唔好落井下石有無咁困難？

武漢加油d friends

Oh has it gone too far?
虛偽到你

等口德邨居民

篇文加左洋蔥

口頭祝福
器官捐贈

應該係手足
ig有講

但如果係港豬藍絲咁慘

去開香檳🍾️

但呢個應該係手足嚟

條仔下世想幾個老婆

多謝巴打提醒

今世你死咗我就娶第二個先
下世先再做夫婦

層乜撚嘢主又係p牌弱智

點解嗰陣朗朗要比人日屌夜屌？

連燈仔無人性是常識吧，
預撚左

愛情真係好神奇

新會然入侵

天啊 俾個機會好人啦

無知一問，換住一個頂住先得唔得？

係喎全世界得港女先咁現實喎，你啲港男仲現實啦 廢柴無能港男溝唔到女就係咁踩低港女 冇本事就溝大陸台灣妹囉嘻嘻

D港女話男人無個好,男人都係仆街時咪又係一棍打沉所有人

港女每個都代表你地個種群,一個有事全部受孭

頂

而家D p牌好撚惡架
小心扑埋你

講真如果佢得救等於有另一個年輕人失救而死

你老母俾狗屌緊😂

on99 , 有人會自然死亡架囉
弱智仔

港女踩港男會少

好意思話港男踩你地

真係痴撚線 同自殺有咩分別

咪係， 啲人弱智無腦緊係駁唔到
真係可憐

話會結婚就有加乘叫人送肝比佢架啦

血再生貧血問題，點解最尾搞到肺有事

祝早日康復

所以你咪同你口中嘅港女無分別囉，一樣論點

Dllm

咁呢d 真係整定嘅

他日君體也相同

blocked

希望無事

SORRY,我真係唔覺女強人可以配得起淒美呢2個字

唔好乜野好既名譽都安插係自己身上,你唔配

星島條友藍嘅？

垃圾做撚完emoji未

用

生仔之前做婚前檢查啦
累死人
佢會死係事實，佢要生存
就係要其他人死去換佢條命
無論你祝佢搵到定搵唔到
都係冇口德㗎啦

樓主睇一睇

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

星島就唔好貼link啦

你冚家死撚晒 佢地都未死呀 傻閪

可以呀全香港得瑪麗心胸肺外科做緊

揾黑市 不過大6而家都死 停晒工

5毛來
一早block左

好事嚟

上面有好多武肺肺
換左都可能有得醫喎

如果佢唔係就死，兩年後會分手

諗起90後抗癌少女果陣又係咁上下

嘩連仔咁醜惡
憑咩條仔就值得比人咒
呢條女就日推夜推
兩個都大學生
真係厹多？
利申 兩個都唔識

仲唔快啲下世見佢

重諗住經過反修例啲連登仔會好返啲
屌都係狗改不了吃屎

喊了

真
到底要幾毒先會一見到人有拖拍就酸到咁

笑乜撚嘢，屌你老母

雖然我都係A09
但係我唔會咒人地死咁撚仆街囉
(黑警除外)

所以連登仔其實同支那人無分別

其實好難會無常識到依個地步
佢地純粹想發洩, 要做attention whore

死左係間屋吽臭十日都冇人知，因為冇人搵佢地

諗起前幾日班鐵膠

多咗條嘢嘅錯

你估如果今次又係仔又有女
上面幫推個班有幾多個會轉軚屌翻佢打尖

同理心通常要身同感受先會有
所以呢...

追post啦，因為人地有女朋友、個女仔幫佢拍片宣傳，所以馬生死左都被連仔鞭屍

放心
一定好多

on99 , 自然死亡九成九唔啱使囉
弱智仔

啲葡萄毒撚會出哂黎

點解可以咁冷血

積下口德啦

嗰陣朗朗比人bin得好慘吓

坦白講
上次咒人死
今次幫推班厹仲衰過笑喊個emoji

係真愛呀
一定要大步檻過,幸幸福福生活落去呀

如果又有錢又有女

到底抗爭正義前線巴同日日咒人死班連登仔係咪同一班人，好難想像

前線巴好多都男神級，我諗咒日個班全部都死毒撚黎

去睇劇啦 呢到係現實

要死就死嫁拉

半年後咪又係話"離開傷痛, 人要向前走, 搵到真.真愛了"

報紙都報佢應該該排名第一

佢都係想大家登記器官捐贈，等死果陣有得用，不過講太白又會有人屌佢咒人死

識玩救唔救得返佢都有賺

拍咩片要鞭屍
同人講唔捐死全家？

啲留言做乜

拍片呼籲求有心人幫下馬焯朗，然後比成百個連毒撚洗版式咒佢快d死，唔抵得有女友幫不撚知所謂成班社會最底層失敗者

唔係咒唔咒問題，而係條命係咁就要認

而且屍肺本身手續已經麻煩，仲要符合哂所有條件，仲要唔知手術成唔成功

而且就算真係有屍符合哂，點解又係其他家人傷口曬鹽，唔係每個家人都接受到一條唔完整既屍

比中共拎撚埋

咁都要鞭
屌咁換著呢條係仔
D cm全部詛咒la

有第二條女又點？唔俾呢世最愛第一個？

連登不嬲有少少反人類賤種喺度
無視就得

係人都知機會秒茫但班友都唔駛人地未死就咒人死咁歹毒，同班藍屍一樣

有名你叫希特拉

200%肯定係

唔需要咒，亦都唔會幫手Share

番中國黑市買啦

等多一兩年再講

有冇得眾籌係外國買

大佬邊到搵個肺比你唔係唔想幫，而係點樣無啦啦有個人死比你？

物競天擇

買賣器官？拉得？

DL係幾時
睇完自己生命倒數

個男仔同女仔一齊果陣就知佢有重病了
都不離不棄咁同佢行到依家
咁都唔係真愛？

上次馬生就個個出post咒
今次係條女就個個幫推

琴日行山死左果個呢

DL係配LM

香港只做屍肺移植
肝腎先可以活體移植
但係肺移植香港冇幾多單, 一嚟要啱size
二嚟要個肺靚(eg.冇食煙, 冇撞爆肺, 冇肺炎)
只可以聽天由命

心鳩都閪閪閪
咪撚咁毒啦柒頭

如果係仔 睬你都傻啦
開外圍賭盤就有

希望佢地下世做夫婦

冇咩既今世un住第條女先
下世先做夫妻喇

仲要係六十五歲以下
啫係排除埋自然死嘅捐贈者

希望有屍肺係咪即係希望快啲有人死?

希望快啲有

真係好矛盾 要死人先夠到佢

講得出呢句 應該係毒撚青頭仔
連愛一個人係咩都未知

？

善良女仔邊到搵

賭條友死唔死得去

加油呀 pray for you

講得出依句應該拍好多次拖 個個都愛 但係愛完就散跟住同人講我仲愛上一個 你識咩丫

就係愈多經驗先愈唔相信愛情

因為「手續麻煩」同「手術唔一定成功」而唔捐？
條命係咁就要認，咁撞車都唔洗急救啦而家講緊盡力姐
將心比心啦唉

個肺係人地既 點解要道德綁架一定要捐？

愛一個人就係係佢死之前同佢講下世做夫妻然後un第條女

一入黎第一個留言就睇到啲啲咁冷血既野，我屌你老味

連登仔既妒忌心真係好可怕
LOSER

未搵岩人先唔信

Rap

𨳒你老母
𨳒能住第2隻閪講我心中愛既係另一個

冇人話過道德綁架一定要
係最後關頭盡最大努力呼籲一下有良心既人姐

又block一件on9仔

一定要捱住，咁靚女唔可以咁樣就死

你呢種人真實世界係唔係冇朋友?

完唔完整都係睇你點諗既姐
反正都燒能哂佢
有人會拎哂D零件出黎比人用
有人會做大體老師
𨳒你老母唔好咁廢老tone啦

呢頭話完人唔捐係死毒撚冇同理心
轉個頭就話好心呼籲下

𨳒你老母我都諗起呢個
有無人知依家條女點?

你真係好撚仆街,屌你老母
我第一時間諗緊係唔係打錯Emoji笑左出黎

食左屎?

希望有奇蹟

諗住今世做唔到夫妻，下世都要做番。
意思間接同條女講你死梗喇;我會娶第二個女人。

抵你成世無女屌 毒撚無一個係無辜
學定體操成世幫自己含撚啦

睇少D劇啦

p

想問下個女仔家境如何？

..愛情我唔得

只好block左你

順便咒你中武漢肺炎

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

撐住啊

其實呢d事最好都係訪問番屋企人
叫另一半會好煽情
仲要香港好多人唔抵得人地好
死左最多咪傷心幾年都要move on 㗎啦
唔通要人守生寡咩

屌你老母冇人性
已block

Pray for u buddy

唔通幾層樓揸手 訓喺病床等收租又話你知咩

咁你下世記得投胎去印度啊
屌你老母

未有連登之前嘅高登咪又係咁

今生約定他生再擁抱

雖然咁講係好仆街 不過好似係佢條仔要拎光環先
你講得岩如果真係走左咪傷心幾年move on
但依家拎隻戒指出黎係咩玩法

多謝你嘅好意先
但本人唔迷信有”投胎”呢樣野

你都幾黑心。。

做戲比人睇囉 唔通比條就死既女睇咩

其實都幾矛盾
望佢有屍肺移植即係望另外一個人早死

夠定救

世事豈能盡如人意，唉.......

巴打全家武漢肺炎 急求屍肺續命

係。。。

捐一邊肺係可行既 不過預期壽命會減好多

好撚心你啦一個post 關於運動都無改個名扮關心時事
冇朋友毒撚真係恐撚怖

唔只死人 ,有條件捐比佢多數死於不幸
要 (年輕人size/血型相同/無癌症+無肺炎+無傳染病+無內出血）
用不幸換另一個幸運

因為個女仔個樣ok

仲要好難先符合到個捐贈條件
要大概167高，得45-50kg嘅基本上得女仔，
仲要女仔都冇幾多個係咁高咁瘦
仲要係腦幹死亡先捐到

已block

大佬，個條件好難

天國的階梯劇情 女主義兄自殺捐器官; 女主最後同男主happy ending

佢覆個emoji你就咀咒人？？？
姐係人地要新聞講到咁美好先值得生存？

唔咁做根本攞唔到媒體嘅coverage

越多人知就越大機會救得返條女
俾我都煲大佢啦

姐係你都認同「下世要同你乜乜乜」都只不過係虛偽嘅承諾？

屌你on9仔

買定姑婆屋啦你八婆

你又岩既..

On9

咁點解呢個女仔就唔係死硬，人地就係？

連登不嬲都係冇人性 習慣就好了 兒登仔係咁 勿認真

你死先

係 明顯條仔玩緊野

所以咪要研究人工培育器官

你肯捐=/=你岩捐

就算你自殺，你既血型/體型都未必啱，只能登記好器官捐贈。

“無啦啦有個人死比你”
有無人覺得成件事夠曬狠毒
你就悲慘求有個人死
捐肺比你個人就唔慘？

咁點解呢個女仔唔係整定，另一個女仔係？

Cls 頭幾個留言jm9
積下d口德啦成班仆街仔

腦死亡

當腦部有嚴重疾病(如外傷、中風、腫瘤等)使控制心跳、呼吸中樞的腦幹發生續發性病變，造成腦幹反射完全消失，經一段時間後心肺功能也隨之喪失。
現代醫學認為死亡乃一「逐漸進行之過程」而非一特定「時間點」。傳統對
死亡判定也非等到身體所有細胞都死後才宣告。故在醫學上有「腦死即死亡」的觀念。而此一觀念並非推翻原有判定方法，只是將判定時間提前而已。
在法律上也採用「腦死即死亡」之定義，依據七十六年九月十七日行政院衛生署公告「腦死判定程序」第二條之說明：腦死判定與傳統結果相同，「目前司法實務上，腦死判定僅為認定死亡事實標準之一」，「且僅適用於特定之範圍(如器官捐贈移植)」。而執行判定之醫師需具備神經內科、神經外科、麻醉科、急診醫學科或小兒科等專科醫師資格(且曾接受腦死判定相關研習之證明)二位和病患原診治醫師來共同參與。
另外一般民眾對「腦死」及「植物人」常易混淆，「植物人」是指腦部損傷後導致大腦全盤性功能喪失(如：思考、記憶、認知、語言、行為等)，但腦幹仍可維持正常機能及基本生命徵象(如：自發性呼吸與心跳、對刺激有反應等)。而腦死病人大多會在兩週內因血壓下降、心跳停止而亡，二者之定義大不相同。

同意
點解祝福佢就可以做正義撚

好人要受呢啲苦 個世界就係咁唔公平

夠唔夠半年？

有冇睇內文
唔撚係個個女仔都係港女格

對咩人 咪用咩態度

Btw 韓國爆到仆街，話左佢地衛生意識勁撚差架啦
上次講漏左樣 佢地最on9係，飲湯個個都係咁隊自己隻匙落一齊飲個兜湯到，嘔心到仆街

你真係好撚on9

同意呀

毒撚咒人去死係好惡毒
但以人地嘅死嚟換救人一命 其實都係變相咒緊快啲有人死

真
捐贈者唔識就死都無所謂
我唔知班人咩邏輯
分分鐘捐到嗰個都係後生女喎

祝福

咁就要睇下邊個死先
兩個人都係絕症, 但如果A死左係可以令B重生, 咁點解唔做?

Hi巴打

你諗下你呢番說話有無問題

啲留言真係好on9
大家都係香港人點解講野咁賤
只可以話你嘅人生好可悲
所以你睇既野都係負面

積左好多了 有咩禮物換?

好撚好笑？

咁我再問你 B死左先A有救 咁依家新聞呢條女值唔值得救？

都係講d感性野氹下人啫
人地又開心d, 又過到自己, 有咩不幸都起碼叫做盡左力

唔好笑 唔講都唔記得之前登記左咪取消返

拉 呢啲嘢又急唔黎 唔通叫人自殺咩 推下國際線仲好啦

假設兩個人A同B都有絕症死硬
但A死左可以捐器官救B, 可以救點解唔救?
咒佢地是但一個死? 一個將死既人仲駛唔駛你咒佢先會死

同埋我想問條仔係咪真係會照顧佢屋企人
有啲野做唔到唔講好過講

是撚但A死先定B死先, 總之能夠救到其中一個就係醫療最想做到既野

唔明白啲人係咁喺度話要share幫佢做乜撚嘢
冇就冇啦 呢啲根本就係講命運
全香港人都知道啦 但係根本就冇人
啲連登仔都唔知係咪想人自殺比個肺俾佢先係叫好人

有都唔岩佢用，

🤔

我同意啊 但唔限制對象係邊個

執定書包去學體操啦

呢度講真話會比人屌

就算係好似支那咁籌錢cap水都唔輪到佢啦
如果佢係特登煲大，除咗呢個原因我諗唔到其他

總之有人死先就唔得
唔講以為佢地可以控制到個人死唔死先

係咪要讚你好撚醒好撚叻仔？

呢類人應該平時人生好失敗
希望多啲人接納你

大愛撚同畫面撚諗到, 運動唔智落得如斯田地啦
你share足一億次冇就係冇
你做到幾煽情都係一樣
一樣推個人去死囉
Share我都識啦
Share完覺得自己好似幫咗人又可以開開心心行山lu

加油

其實佢係咪本身排第一等肺，如果係既冇問題
如果唔係既，佢咁樣會對本來排第一既人好唔公平

係。。

fair vs justice
從來都係用嚴重程度去分次序

係呀話唔定呢個女仔死咗都可以幫人哋續命

咁要腦幹死先有得傾
睇下邊個好彩啦

所以想知佢嚴重度係咪已經去到排第一

係， 我全部block哂

block 一個垃圾留既言， 唔會覺得可惜

喺人男朋友個FB講omg

有班明顯一毛
但有班擺明係畀帶風向， 人講佢又講， 真係好幼稚

佢都幾敢言
真身ac真身相

口德+20

real

on9 , 人生失敗先會為左幾小小錢做一毛呀嘛

佢係

有啲係收錢， 有啲係弱智被帶風向

唔係話你on9 ,

係話 on9 同人生失敗先會做一毛
驚你誤會

佢都排得第一仲係度問係咪
想點呀大佬
你去醫管局問囉

口德 +20

其實2單野都係差唔多 不過我無記錯係因為個陣呢PAIR形象同言論都唔太好 好似差唔多日日都有報導出 後邊就開始成班人圍屌 咁當然係有班小學雞同唔抵得既加一腳

Hitler

Add oil

真身又唔會點既
只不過去到當事人fb實比人屌到死

屌你

所以我咪就係咁講

咁點解唔係呢條女死然後用佢啲散件去救其他人？

屌，正仆街

有樣嘢真係唔明
點解永遠啲需要器官嘅新聞永遠都要搬啲私人相出黎
講真唔想知你有幾恩愛
你係有需要嘅點都一定支持你

希望等到有屍肺 之黎冇事

屌你口德負分啦

屌你老母on9仔 番屋企打飛機啦

想捐你個屍肺？

珍惜眼前人呀

你諗下唔出相咪唔知佢個樣ok連登仔點會推

睇到眼濕濕

我都覺呢個係主因
唔係一定冇咁多attention
靚女任何時候都可以發揮優勢
連嗌救命都特別多人幫

真如果佢係50歲公屋師奶 連登仔實開哂香檳啦 仲點會咁多人屌#2個笑喊emoji

心理學既helping behaviour

希望個女仔過到呢一關

唔洗頭痛 你一定中

死都唔係你死先，有三萬條友加埋中共同港共班仆街排喺你前面，要平安度過

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

香港人淪落到要賣慘先有人可憐
但冇人諗過share完又可以點
冇人諗過問題會唔會係喺器官捐贈制度上面
又或者真係要有另一個人咁不幸最近「遺愛人間」

有話唔可以咩，如果佢腦幹死器官無事
不嬲都係睇邊個死先架啦

散件dllm

其實都有道理
可能呢條女死左既器官可以救到幾條友

希望等到屍肺

係報都唔會報

既然係手足
就冇理由想佢死
但冇人死就無人捐肺俾佢
唯有希望藍絲死囉

啱呀,港女咪學下咩叫付出囉
付出,貢獻世人

上次條朗朗,換完心咪又係死

浪費左一個器官

睇見都想喊要有奇蹟呀

咁黑心想咒人死？

係呀因為你冇得投胎 地獄就有你份

手足 頂住

有冇黑警死可以捐肺比佢

條友五毛黎

聽講就算填咗表
直系家屬唔同意都係無得捐
不過好彩屋企人ok

嘩好滾動下wo

你全家都下世小心D，唔好再中肺炎

唔好亂講嘢啦男朋友，祝你地今世白頭到老呀

打俾我確認個人都話記住同屋企人講

集氣幫樓上中肺炎

一個家庭期望嘅奇蹟,係另一個家庭嘅悲哀

捐左都冇得做女朋友 不了 仲要有仔 不了
條仔準備做毒撚啦 冇人救你女朋友架啦

返屋企執你老母條屍啦

佢依家又唔係叫人自殺俾肺佢 佢求有咁啱死咗又想捐器官嘅俾佢姐 咁你冇理由怪人用人地個肺wor

想知牙朗有冇捐返啲眼耳口鼻心肝脾肺出嚟

鍵盤戰士你梗係有好多分啦

撐住呀

下 我由頭到尾無怪 你唔好斷章取義
我係唔知呢度啲人推乜求乜

同意，但冇人會正視...

仲要係後生嘅肺
即係好大機會係要意外身亡

一陣攞去救個藍絲

散件cls

唔會係求有人死， 只不過如果有另一位不幸死去嘅人嘅遺體可以幫到個女仔， 咁至少唔會兩個都死 btw 我唔覺得係到討論呢d 倫理道德etc 有意義
人地求第二個人死唔去係同理心嘅表現而己

btw 連登仔把口真係臭到

好現實
如果唔講「年輕」「有前途」
Who fucking cares

唔係咩叫survival of fittest
靚女有好基因，自然有多啲人保護

唔見你去差佬中肺炎個post度講

最後個句
咩叫真係要有另一個人死
另一個人幾時死我地控制到？又唔係殺咗條友拎個肺出黎

未必，個女仔本身就係器官有問題所以死

個女仔依家打手足嚟呀？why so on9 係咪一定要搵人串吓先有存在感 係咪一定要臭口先顯得自己smart 啊

咁求咩奇蹟請問？？？

咁咪係囉
咁spread 開佢仲有咩意義

agger

好撚on9嘅規矩
本人同意都仲有得改

幫個女仔講野叫第個死就唔口臭

聽落好似好難同好少機會wor

有乜撚嘢咁好笑呀屌你

又搏拎光環

幾時係叫第個死？ 你就真係斷章取義啦邊個會死我地控制唔到，
依家係想如果咁啱有人不幸死咗，
但佢嘅遺體幫到人，
希望佢可以幫吓個女仔，
冇人係好希望第個死or咒人死 ok?
講極唔明， 一係你設身處地唸吓先啦 因為你地一定會捉d 位嚟針住問， 俾你嘈蠃咗有咩意義先？

呢個女仔死我地都控制唔到

點解咁多童話式愛情都係其中一個有重病

真係好正義啊
一定要求返呢個女仔
其他人關我撚事
你地班人就係冷血既

中學夠16歲已經捐血 夠期就返去捐
中三已經走去填器官捐贈
骨髓都申請埋捐贈
點？夠大巴大巴車落你塊臉到未？

巴打你真係好善良
咁我呢番說話既聽眾唔係你
可以收收皮先

星島 立場 經濟日報 蘋果etc
好多新聞都有報
呢啲時候咩報都照殺架啦

條死MK撚識貢獻咩,淨係識TAKE TAKE TAKE

醫師說，肺臟移植是目前器官移植最困難的手術，雙肺移植的機會更少。 器捐的肺大約只有10%可以使用，因為感染率高，20%病患無法活著出院，五年存活率60%。 雙肺移植成功出院，可能是全球首例。

Google左d資料睇⋯有人捐都好難成功

自殺/被殺嘅九成都唔用得
跌落街已爛 落海已爛 食藥死亦唔得 燒炭死都唔得
即係只可以搵意外死亡無穿無爛無食煙無患病嘅屍肺
160~170高 ~60kg以下30kg以上體重 O型血 嘅65歲以下死者嘅肺
仲要親屬點頭願意捐 先有機會做手術
而做完手術救唔救得返都仲要睇情況
難過中六合彩 希望佢過到呢關

一個肺得唔得？

事主要雙肺

如果條命係咁就要認
呢個世界唔需要有醫護
撞車呀？條命係咁就要認
感冒呀？條命係咁就要認
肺炎呀？條命係咁就要認
盡量拯救每一個人既生命係醫護既使命
叫人捐器官 都只係希望若果有人經過盡力拯救都係不幸過身 希望佢地既家人可以將佢地既器官捐出 幫助到其他人
從來都唔係咀咒其他人或者點

家人接受唔到唔完整既屍呢個諗法其實真係好陳舊，老實講香港絕大部分人都係火化，如果火化既話，又何來完整既屍首呢？？某程度上，不斷share有人需要器官捐贈既新聞，都只係想家屬可以知道有人性命垂危，可以伸出援手

拎乜撚野光環，到底你地人格有幾扭曲先可以一直用咁陰謀論既諗法去看待人地每一個action既背後意義
知唔知呢啲時候病人既意志力有幾重要？？
佢地一直都有結婚既計劃
提早求婚都只係因為想畀啲開心野佢，等佢可以堅持落去

唔一定要年輕人

連登 - 社會垃圾集中地

認真有乜撚咁好笑

無人話要後生既肺
點解咁多人9up

如果「條命係咁就要認」的話 咁仲抗咩爭？
呢世人最憎一句說話就係「係咁架啦」
咩叫「係咁架啦」 點解唔可以唔係咁？
認命？懦夫所為

連登仔真係鐘意念力殺人

人間垃圾

提早求婚無問題，點解要應承照顧屋企人？

?

倍你老母!得閒去學下中文字啦

世界真係充滿悲慘，應該死既唔死
我集氣希望女孩子早日康復，他們白頭到老

加油撐住無論佢哋第時係咪真係可以一世 佢而家都係個男仔嘅最愛 失去左最愛係最痛苦 好似高以翔個次咁

唔一定年輕人掛

佢條仔真係假到呢 照顧佢屋企人喎 有妹就話照顧下啫

少年，你太年輕了

屌你老母咩

中學患病以來，犖晴每星期都要到醫院輸血、輸血小板、檢查，起初一星期兩日，半年前開始增加至三、四日，輸血每次要四至八小時，輸血小板則一至兩小時

其實咁辛苦都考到八大
佢都好叻女
撐住啊

突然有 無可疑既屍 又用唔用得

朗朗2.0

你唔同叔一燒講？

屌你老母生撚左舊叉燒？

好幸福
天意弄人
我想俾條命佢

問題係個女仔仲有方法救

Matt哥唔係依個時候扮囉屌你

好大粒催淚彈
健康真係好重要

中文零分
下世都要做夫妻 有咩問題
幾多人拍拖，結婚時都講過呢句嘢
就算另一半冇病冇痛都可以講呢句嘢㗎

希望有好轉

你老味

其實move on絕對無問題
唔通一世人就係咁既陰影之下生存
連登仔唔係當事人 緊係講咩都得啫

所以佢地可以做既都係spread開件事
希望有人會肯捐親人既屍肝
無人真係可以直接幫到佢地 只希望有奇蹟

block7你依啲分化死五毛
仲要用emoji

全中
舊年六月起 我地已經唔再係呢隻心態架啦
呢個女仔甚至更早添呀

散件可救多幾個

#Some are more equal than others

鄭伊健陳松伶？

話唔定會有奇蹟出現
之前好似有單肝衰竭少女 等換肝 最後個肝識自我收復仲要好番 。

祝福2人能白頭到老

真係大病一場先知道
珍惜眼前人幾咁重要

相知 相遇 相識 相愛
都是講求運氣🍀

人生總要帶著希望！
加油 支持你哋❤️

我祝你成世用intel

冇

呢個時勢，有都花晒啦，去外國求救最實際

我都覺，開曬post好似打人尖禁

林鄭同3萬黑警死左就應該大把肺㨂

有巴打話喺黃手足嚟
咁要推吓po

佢係我鍾意果type
可惜有男朋友

戇撚鳩

咁究竟你做咗咩幫手足醫護
答到未

個女仔本身係條list排第1
打邊個尖?

Ohhh my bad

推呢個post啦
你班廢青平時成日話警察點樣冷血冷血
好老實講，我就真係未見過一個警察會無緣無故咒一個素未謀面既人死

中間個字點讀

樂

有冇諗過如果下世兩個都男點算

唔明肺點換
痴住哂個心同成抽氣管
又係肋骨入面
換肝都話丫

既然係第1 有適合就自然係俾佢
咁做咩仲推post
由佢沉啦

就算無同理心 野獸都唔會講得出口
你自己諗吓

agger 可能想要人捐錢

有就有無就無加啦

怨婦
正解

D人share哂ig推哂post咁 無非係想俾人睇自己幾有同理心同情心 但冇諗到實際既作用係好細

其實都幾撚On9 點撚解一定要人捐個肺比你？
講可憐個個都好可憐 有錢登報不如留返黎辦身後事啦

你呢條撚樣唔死都無用

Sad

可能人地無167cm呢

無知一問，去東南亞國家搵個肺運番香港得唔得？

唔知佢地扑左野未呢

幫手推

其實個肺唔靚都無計，煙鏟肺好過死

呢個時候仲扑野未

做下樣，宜家全世界望住你，你肯定要俾啲反應。

有錢仲可以去瑞士博一博既

有錢去支那買肺囉

肺真係要等奇蹟, 仲要O型, 又再難D

其實係
來來去去都係講條件

支那大撚把啦

點解樓上咁多冷血既人

會終生不娶嗎

肯定會再揾過第二個

夠多剩係識打字嘅好人

一針見血

祝上面班口臭畜生早日中肺炎

怪就怪冇錢
有錢去黑市買個肺就ok

屍肺

兒登仔勿認真 大家中學個陣一樣中意嘴炮
祝 早日康復

pray

呢個post有啲人講野好恐怖，真係想知呢班人真人係咪都係咁講野。

RAP

人始終都會死,算罷啦

要知道連登好多人生loser
可能佢地好慘 都可能係佢地自己搞到自己咁

上去抗爭既都唔係佢地
起下底就知，例如樓上覆你嗰個。

利申：真係唔想offense
你問人地見報有咩意義？
搏同情？屍肺我幫X到咩？

冇記錯的話上個禮拜係30萬5定7
仲可能會有更多

人地有呢種meaning、人地朋友盡全力幫佢、人地唔係一盤花生。

剩係呢啲，班hater恨唔黎，而或者咁諗，佢地都從來冇落力去build up過。

舊年六月起我知道咩叫寧願最後徒勞無功，都唔選擇無動於衷。佢地冇變過。由舊登lose到連登

連登仔講撚到道德高地咁

依條撚樣波台狗 賤種蝗狗黎

要撐住啊 好多人等緊你出嚟㗎

守寡咩

因為以前未有反送中
以前窮人有錢人互屌
毒撚mk互屌
而家只有港人同賣港賊

屌你d細路幾時先返學 好撚多低質會然

捐先on

俾d 幼稚園醫生training ?

垃圾

R.I.P

人地未死架！咁快R.A.P

條仔好撚假
過多幾年到時睇下條仔攬住邊條女

希望佢無事，要一生平安。

野獸點會識講野呀
你自己諗吓

不過諗諗下可以宣揚下器官捐贈都好，幫到更多人

dllmcfs

其實佢地本人或者朋友分享呢啲野，都係想增加件事既關注度等佢傳播開去姐

有時候會唸，有d野知道有機會冇先識得珍惜。希望個女仔可續命。。。

果時朗係比傳媒累死
日日係報紙吹湊高學歴 係人都覺得煩 報一次咪算
仲有佢係打尖排變左排第一拎器官 後面仲有幾個都急住要
傳媒塑造左 高學歴就可以打尖 既情況

至於佢條女 事實証明連登仔照妖鏡幾準

幫佢講埋
藍嘅話就抵撚死㗎啦

呢樣真，如果結左婚，同老公老婆講容易d。但未結婚直系親屬就係父母，通常好難說服

O型唔係最易咩

可唔可以講下咩事

對於呢d做show 煸情好反感

講真我覺得好樣衰喎

push push

你幫佢囉
我就唔幫喇
我又無器官體外養成技術

倒轉，佢死左，佢都可以幫到人。

O型只可以接受返O型

施比受更有福呀施主

推呀

真 冇人會理你身世係點
香港人幫到你實會幫
問題今次要屍肺唔係肝唔係腎
話有就有咩

有仔仲要煸情

就係因為咁煽情先易招人口實
哩頭講一生一世 係呀好感動
隔一排又搵個新嘅

簡簡單單宣傳唔好咩

好令人反感

屌你老母，明明好感動，搞到咁低質

乜撚野 果啲叫大體老師，同器官捐贈兩回事，你岩岩響冥王星番黎

加段愛情係唔持平

咩叫持平

記者唔應該加無必要內容落去

佢係緊急到要醫院出聲但係加落去無謂

佢地做show想令人睇完感動捐個肺出黎
求婚點會而家先求？
求婚都要通知傳媒？
好撚假呀 屌

點解無謂
知道一個人背後既故事可以拉近讀者同新聞內容既事主既距離，增加同理心， 搖擺既人更容易動容。
有作用，就唔無謂。

推

加油啊！！！！

借傳媒打尖

其實呢....你有冇睇過啲新聞
佢係o+血型香港首位急需屍肺

tui

但唔係最多人係O型？

我都係咁諗 如果條女唔係靚女都唔會咁多人關注

係
不過你諗下O型只可受O型肺
但AB型可以受晒O, A, B, AB型肺

可怕？

兒登仔係笑話嚟，除咗識喺網上鳩噏, 仲識啲咩？

師兄好有見識，幾時開班教人？
想你塞錢落我袋

我塞條JER入你袋呀,屌你老母

連仔

一直以為調返轉，O型接受乜都得

師兄屌我老母個吓型到
想跟師兄搵食

可以換肺 換心

收皮啦,做乜咁M呀

挑,遇到女咪變到勇猛無比

虛偽

Lets be honest
俾著cat girl出黎
啲comment應該好唔同

咁多人排器官
點解media 日日淨係幫佢宣傳

因為真係好撚危急

古時可能技術差.講緊199X年
移殖心肺既門檻好高
個心肺要死左無幾耐.要好快羅去做手術先用得
但係手術做到.成功率都唔太高
好多時個病人都擺唔長

唔知隔左20年,依加既技術係點了

諗起新不了情...

因為佢排第一囉

所以O型係好慘